Transaction Cost Economics
http://intobusiness.weebly.com/transaction-cost-economics.html
מאמר קצר המסביר את נושא כלכלת עלות עיסקה

כריס אנדרסון, הקדמה לספרו הזנב הארוך
http://www.text.org.il/index.php?book=1011053
כריס אנדרסון היה זה שתבע את המונח "הזנב הארוך" בהקשר של מסחר מקוון במאמרו המפורסם בכתב העת Wired.  להבנת התופעה אותה מתאר אנדרסון חשיבות רבה בהבנת סביבת המסחר האלקטרוני והשינויים בתרבות הצריכה שהיא הובילה.